{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012127",
        "source": "도서",
        "writer": "이종원",
        "ISBN_ISNN": "979-11-90938-65-5 (13980)",
        "version": "초판 2쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "안전하고 색다른 여행",
        "collectedDate": "2023-11-08",
        "publishedDate": "2021-08-16",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천리포수목원 (3)"
    },
    "text": "樹木園の中央には設立者ミン·ビョンガル博士の胸像と彼の遺骸を祀ったミン·ビョンガルの木が立っている。 普段、彼が愛した木蓮の木陰に彼の粉骨を埋めており、胸像の横には蛙の造形物が木を守っている。 カエルの鳴き声が特に好きで死んでカエルになりたかった博士の意思を称えたのだ。 ミン·ビョンガル博士は韓国戦争の時、米軍通訳将校として韓国と初めて縁を結び、韓国を愛した。 彼が韓国に第一歩を踏み出した瞬間からキムチと味噌を食べ、韓服を好んで着てオンドルに住むことを大きな楽しみと思った。 彼が歌った歌「イライラして何してるの~」という「太平家」だったほど韓国文化を愛した。 彼は1970年代から韓国の自然に心酔し、禿山を世界的樹木園に変えた。",
    "QA": [
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士の胸像はどこにありますか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士の胸像は樹木園の中央にあります。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士は何を祀っていますか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士は自身の遺骸と彼の愛した木蓮の木を祀っています。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士の粉骨はどこに埋められていますか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士の粉骨は彼が愛した木蓮の木の陰に埋められています。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士の胸像の横には何がありますか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士の胸像の横には蛙の造形物があります。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士はなぜカエルの造形物を樹木を守るために置いたのですか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士はカエルになりたかったという願いを称えるために、カエルの造形物を樹木を守るために置きました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士はいつ韓国と初めて縁を結びましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士は韓国戦争の時に米軍通訳将校として韓国と初めて縁を結びました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士は何を食べることを大きな楽しみと思っていましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士はキムチと味噌を食べることを大きな楽しみと思っていました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士は何を好んで着ていましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士は韓服を好んで着ていました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士はどのような場所に住むことを好んでいましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士はオンドルに住むことを好んでいました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士はどのような歌を歌っていましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士は「イライラして何してるの~」という「太平家」という歌を歌っていました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士はいつから自然に心酔し始めましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士は1970年代から自然に心酔し始めました。"
        },
        {
            "question": "ミン·ビョンガル博士は何を世界的樹木園に変えましたか？",
            "answer": "ミン·ビョンガル博士は禿山を世界的樹木園に変えました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 232,
        "QA": 550
    }
}